\section{Entwicklung des Prototyps}

Klar wurde bei der Entwicklung des Prototyps (siehe~\cite{prototyp}), dass der Ansatz eine Wbapplikation zu entwickeln zwar gut für schnelle Demonstrationszwecke ist, doch bei längeren Datenreihen ebenso schnell zu Problemen führt.

Zum einen werden im Browser im Regelfall alle Berechnungen im selben Thread, wie die Benutzeroberfläche, berechnet. Dies bedeutet, dass bei längeren Berechnungen nicht mit dem Browser interagiert werden konnte. Die Berechnungen können zwar mit einem Web Worker ausgelagert werden, was allerdings den Rahmen des Prototyps überstiegen hätte.~\cite{webworker}

Des weiteren führte die Implementierung mit JavaScript \bzw Typescript (siehe~\cite{typescript}) aufgrund der teilweise fehlenden Typsicherheit, zu Fehlern und damit zu Fehlersuchen, die bei der Verwendung anderer Programmiersprachen, wie beispielsweise Java, nicht entstanden wären. Vor allem problematisch war dies, da aufgrund der genannten großen Datenmengen zudem das Debuggen deutlich erschwert wurde. Ein Fehler konnte hierbei bedeuten, dass der gesamte Prozess der Webapplikation beendet werden musste und somit auch keine Informationen über den Fehler gewonnen werden konnten.